{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008785",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "말도"
    },
    "text": "末島(말도)\n全羅北道群山市玉島面末島里\n「端島」とも呼ばれるこの島は、ガンダムの端に位置しています。面積は0.36平方キロメートルで、2001年時点の人口は68人です。初めて人が住み始めたのは朝鮮時代中頃で、漢陽から審判署という人が里帰りしてからだったそうです。審判書がこの島を開拓したことを追慕して、村の厄運を追い出し豊漁を祈願する堂山祭が行われましたが、現在ではその伝統は途絶えてしまっています。 島の大部分は丘陵地であり、中央部には低地に村落が広がっています。住民は農業と漁業を兼ねて生活しています。周辺の水域は大陸棚で、沿岸水と黄海暖流によって造られた海底地形です。イシモチ、ガンダ、エビ、タチウオなどの魚が多く懐柔されており、4~5月の盛漁期には漁船が各地から集まる賑わいを見せます。また、ユリアサリなどの貝類も養殖しています。 小さな島ではありますが、周辺海域がであるため、最大の灯台が建てられ、その観光名所となっています。また、磯釣りが楽しめるだけでなく、5月末頃には数万羽のウミカモメが集まり、壮観な姿を見ることができます。特にこの島では、韓国では珍しい箏曲地形が美しく露出しています。これは、中生代ジュラ紀に形成されたもので、浅い海に積もった堆積岩が地殻運動で隆起し、横からの圧力によって波状のしわができた地層と推定されています。 また、この島には3つの港があり、防波堤2ヶ所と船着き場1ヶ所が備えられています。交番分所も1ヶ所設置されており、群山からは定期旅客船が1日1回運行されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "末島はどこに位置していますか？",
            "answer": "末島は全羅北道群山市玉島面末島里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "末島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "末島の面積は0.36平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "末島の人口は何人ですか？",
            "answer": "2001年時点での末島の人口は68人です。"
        },
        {
            "question": "末島に最初に人が住み始めたのはいつですか？",
            "answer": "朝鮮時代中頃に最初の人が末島に住み始めました。"
        },
        {
            "question": "末島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "末島の主な産業は農業と漁業です。"
        },
        {
            "question": "末島の周辺海域はどのような海底地形ですか？",
            "answer": "末島の周辺海域は大陸棚で、沿岸水と黄海暖流によって造られた海底地形です。"
        },
        {
            "question": "末島で見られる魚の種類は何ですか？",
            "answer": "末島で見られる魚の種類にはイシモチ、ガンダ、エビ、タチウオなどがあります。"
        },
        {
            "question": "末島で見られる鳥の群れは何ですか？",
            "answer": "末島では5月末頃に数万羽のウミカモメが集まり、壮観な姿を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "末島の地層はどのように形成されたのですか？",
            "answer": "末島の地層は中生代ジュラ紀に形成され、浅い海に積もった堆積岩が地殻運動で隆起し、波状のしわができたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "末島には何つの港がありますか？",
            "answer": "末島には3つの港があります。"
        },
        {
            "question": "末島への交通手段はありますか？",
            "answer": "末島へは群山から定期旅客船が1日1回運行されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 481,
        "QA": 370
    }
}